%表題   MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/12/17 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
\Dchapterhead
\label{hexlib}

\section{概要}

16進定数の処理をおこなうサブルーチンパッケージ.
1語長が32bitのシステムを念頭においている.

\vspace{1em}
ビットパターンを与える/返す引数は1語長であれば, 整数型である必要はない.

\section{サブルーチンのリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt HEXDIC(IP,CP)} & ビットパターンを16進表現の文字列化する. \\
  {\tt HEXDCI(CP,IP)} & 16進表現の文字列をビットパターン化する.
\end{tabular}

\section{サブルーチンの説明}

\subsection{HEXDIC}
\label{hexlib.sub.hexdic}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ビットパターンを16進表現の文字列化する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL HEXDIC(IP,CP)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt IP} & {\tt (I)} & ビットパターンを調べる1語長の引数. \\
      {\tt CP} & {\tt (C*(*))} & 16進表現の文字列を返す文字型の引数.
        {\tt '0'- '9'}, {\tt 'A'}, {\tt 'B'}, {\tt 'C'},
        {\tt 'D'}, {\tt 'E'}, {\tt 'F'}の組合せで返す.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt CP}の長さがN (={\tt LEN(CP)})ならば
      {\tt IP}の下位MIN(N*4,NB)ビット( NBは内部変数
      {\tt 'NBITSPW'}で決まる数)を調べそのパターンを右詰めして返す.
      NがNBより大きいとき{\tt CP(1:N*4-NB)}は不定である.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{HEXDCI}
\label{hexlib.sub.hexdci}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    16進表現の文字列をビットパターン化する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL HEXDCI(CP,IP)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CP} & {\tt (C*(*))} & 16進表現の文字列を与える文字型の引数.
        {\tt '0'- '9'}, {\tt 'A'}, {\tt 'B'}, {\tt 'C'},
        {\tt 'D'}, {\tt 'E'}, {\tt 'F'}の組合せで表現する. \\
      {\tt IP} & {\tt (I)} & ビットパターンを返す1語長の引数.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt CP}の長さがN (={\tt LEN(CP)})ならば
      {\tt CP}の下位MIN(N,NB/4)文字( NBは内部変数
      {\tt 'NBITSPW'}で決まる数)を調べそのパターンを右詰めして返す.
      NがNB/4より大きいとき, 下位NB/4文字
      ({\tt CP(N-NB/4+1:N)})のパターンを調べる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
